---
extends: _layouts.answer
section: content
title: מה זה ג'יהאד?
date: 2024-09-14
description: המהות של הג'יהאד היא להיאבק ולהקריב למען דתו באופן שמוצא חן בעיני אללה.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 593514
---

המהות של הג'יהאד היא להיאבק ולהקריב למען דתו באופן שמוצא חן בעיני אללה. מבחינה לשונית, זה אומר "להיאבק" ויכול להתייחס לשאיפה לעשות מעשים טובים, לתת צדקה או להילחם למען אלוהים.

הצורה הנפוצה ביותר היא הג'יהאד הצבאי המותר על מנת לשמור על יַצִיבוּת החברה, למנוע את התפשטות הדיכוי ולקדם צדק.
